<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<FrameLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".ui.article6.article6">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical">
        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:textSize="24dp"
            android:textAlignment="center"
            android:text="Амоксициллин"
            android:textStyle="bold"/>
        <ScrollView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent">
            <LinearLayout
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:orientation="vertical">
                <ImageView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="200dp"
                    android:src="@drawable/amoksicillin"/>
                <TextView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:textSize="20dp"
                    android:text="    Амоксициллин — лекарственное средство, полусинтетический антибиотик широкого спектра действия группы пенициллинов для лечения бактериальных инфекции. К ним относятся инфекция среднего уха, ангина, пневмония, кожные инфекции и инфекции мочевыводящих путей. Его принимают внутрь или реже путём инъекции. Общие побочные эффекты включают тошноту и сыпь. Он также может увеличить риск дрожжевых инфекций и, при использовании в сочетании с клавулановой кислотой, вызвать диарею. Его не следует использовать тем, у кого аллергия на пенициллин. Хотя его можно использовать при проблемах с почками, дозу, возможно, придётся уменьшить. Его использование во время беременности и грудного вскармливания не представляет опасности. Амоксициллин относится к группе бета-лактамных антибиотиков. По своим фармакологическим свойствам близок к ампициллину, но, в отличие от него, обладает лучшей биодоступностью при пероральном приёме. Амоксициллин, как и многие другие бета-лактамные антибиотики, подвержен деградации бета-лактамазами, продуцируемыми некоторыми бактериями, поэтому он часто применяется в комбинациях с клавулановой кислотой, выступающей ингибитором таких ферментов."/>
            </LinearLayout>
        </ScrollView>
    </LinearLayout>
</FrameLayout>