<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<FrameLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".ui.article7.article7">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical">
        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:textSize="24dp"
            android:textAlignment="center"
            android:text="Ципрофлоксацин"
            android:textStyle="bold"/>
        <ScrollView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent">
            <LinearLayout
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:orientation="vertical">
                <ImageView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="200dp"
                    android:src="@drawable/ciprofloksacin"/>
                <TextView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:textSize="20dp"
                    android:text="    Ципрофлоксаци́н (лат. Ciprofloxacinum, англ. Ciprofloxacin) — лекарственное средство, противомикробный препарат из группы фторхинолонов ІІ поколения. Ципрофлоксацин — один из наиболее эффективных фторхинолонов, он нашёл широкое применение в клинической практике, что отразилось, в частности, в большом количестве наименований, под которыми он выпускается в разных странах.\n    Ципрофлоксаци́н (лат. Ciprofloxacinum, англ. Ciprofloxacin) — лекарственное средство, противомикробный препарат из группы фторхинолонов ІІ поколения. Ципрофлоксацин — один из наиболее эффективных фторхинолонов, он нашёл широкое применение в клинической практике, что отразилось, в частности, в большом количестве наименований, под которыми он выпускается в разных странах. Большинство стафилококков, устойчивых к метициллину, резистентны и к ципрофлоксацину. Чувствительность Streptococcus pneumoniae, Enterococcus faecalis, Mycobacterium avium (расположенных внутриклеточно) — умеренная (для их подавления требуются высокие концентрации). К препарату резистентны: Bacteroides fragilis, Pseudomonas cepacia, Pseudomonas maltophilia, Ureaplasma urealyticum, Clostridium difficile, Nocardia asteroides. Не эффективен в отношении Treponema pallidum. Резистентность развивается крайне медленно, поскольку, с одной стороны, после действия ципрофлоксацина практически не остается персистирующих микроорганизмов, а с другой — у бактериальных клеток нет ферментов, инактивирующих его."/>
            </LinearLayout>
        </ScrollView>
    </LinearLayout>
</FrameLayout>